Bu proyekt Mecnun Abdurahmanov ,Sahil Ferzeliyev ve Sohib Saidmuratov terefinden hazirlanmisdir.Proyekt kitablarin,jurnallarin reklami haqqindadir.Bele ki meselen hansisa yazici kitab cixartmaq isteyir.Bildiyimiz kimi  Azerbaycanda yazicilar oz kitablarini sata bilmirler.Deyek onlar 2000 kitab nesr edirler sonra deyek ki 1000 kitabi gedib bir dene kitab magazasinda satisa qoyurlar.O kitablarin texminen 300 denesi satilsa 700 kitab magazanin anbarinda qalacaq.Yeni dolayisiyla hem kitaba serf edilen material israf olunmus olur hem de yaziciya maddi olaraq ziyan deyir.Bu problemi hell etmekden otru bele bir ideya aglimiza geldi.Yazicilar ve yaxud Jurnal redaktorlari oz kitablarini veya jurnallarini nesr etdirmeden once bele bir platformada reklam etmis olur.Orada elde etdikler View ve Like sayi hemin yazicinin nece dene kitab ve ya jurnal nesr etdirmesine komek edir.Bu yolla hem israfin qarsisi alinmis hem de maddi ziyan ortadan qaldirilmis olur.Kitab ve ya jurnal haqqinda melumatlar platformada ziyaretcilere catdirilir.Onlar comment yazaraq oz fikilerini yazicilarla ve yaxud redaktorlarla paylasmis olur.

Layihe real bir layihe olduguna gore hele tamamlanmayib.Layihenin yazilisnda Oracle Sql,J2EE Html ,Css birazda Javascript texnologiyalarindan istifade olunmusdur.
Baza hissesine Sahil ve Sohib nezaret etmisdir.Sahil proqramlasdirma sahesine yonelmediyine gore Java kodlasdirma islerinde o qeder de aktiv istirak ede bilmemisdir.Esasen Baza hissesinde olan iwlerde aktiv istirak etmisdir.Sohib ise Java da edilen kodlasdirma islerinde feal istirak etmisdir.Iwlerin cox hissesini men  Mecnun Abdurahmanov elemisem.Layihenin yazilisi dediyim kimi hele tamamlanmayib.Yanvar ayinin texminen 7-8 inden basladigimza gore indiye kimi qutara bilmemiwik. Layihenin yazilisina davam edilecek.

Proyekti MVC design Pattern uygun olaraq yazmaga calismisiq.
Bazada  Comments,Journals,Books,Admins,Book_Views_Likes,Journal_Views_Likes table-lari var
Her bir table ucun ayrica seequence istifade etmiwik.

Proyektin admin panel hissesi ve umumi hissesi var

ADmin panele girmek ucun login etmek lazimdir..helelik admini manual olaraq Bazadan artirilir.Admin panelde books,journals,home,addbook,addjournal sehifleri var.edit ve delete button-lari book ve journallar-in uzerindedir.
Admin commentleri sile biler.

Umumi hissede Books,Home,Journal contact ve about sehifeleri var.books,home ve journals sehifelerinde ziyaretciler istediyi item-e view ede biler.view edilmis item-in altinda comments hissesi var.ziyaretciler ad soyad ve email daxil ederek comment yaza bilecekler.


Tamamlanmamis isler - commentlerin yazilmasi,kitab ve jurnallarin edit edilmesi,kitab ve jurnallarin delete edilmesi ,view ve like sayinin hesablanmasi


Baza ile servlet vasitesile elaqelerin qurulmasi ve modellerin yazilmasi islerine Sohib 
Html Css Requestlerin gonderilmesi onlarin handle olunmasi iwlerine Mecnun
Bazada table-larin,sequencelerin yazilmasi islerine Sahil baxmisdir.

P.S Screenshotlari yerlesdirmisik onlara baxa bilersiz